\ProvidesPackage{tese-defs}

\usepackage{mathtools}
\usepackage{lscape,rotating}
\usepackage{listings}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[version=3]{mhchem}
\usepackage{comment}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[noframe]{showframe}
%\usepackage{eso-pic}

% listagem do codigo em python
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{ %
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color
  basicstyle=\footnotesize,        % size of fonts used for the code
  breaklines=true,                 % automatic line breaking only at whitespace
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
}

\newcommand{\egcite}[2][]{(e.g.\ \citeauthor{#2}, \citeyear{#2}%
\ifthenelse{\equal{#1}{\empty}}{}{, #1})}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}{Teorema}

% math new commands
\usepackage{xspace}                % para nao precisar de espaços com {} depois de
                                   % comandos como \LaTeX e abreviações criadas pelo
                                   % usuário

\newcommand{\abinitio}{\emph{ab initio}}
\newcommand{\PsiOnetoN}{\ensuremath{\Psi(\vec{r}_1,\vec{r}_2,\dotsc,\vec{r}_N)}\xspace}
\newcommand{\drOnetoN}{\ensuremath{d\vec{r}_1d\vec{r}_2\dotsm d\vec{r}_N}\xspace}
\newcommand{\PsiSpinOnetoN}{\ensuremath{\Psi(\vec{x}_1,\vec{x}_2,\dotsc,\vec{x}_N)}\xspace}
\newcommand{\dxOnetoN}{\ensuremath{d\vec{x}_1d\vec{x}_2\dotsm d\vec{x}_N}\xspace}

\newcommand{\ph}{\phantom}
\newcommand{\SCH}{Schr{\"{o}}dinger\xspace}
\newcommand{\BornOp}{Born-Oppenheimer\xspace}
\newcommand{\legendauthor}{elaborado pelo autor\xspace}

\newcommand{\opHamilt}[1]{{\hat\hat\mathcal{H}_{#1}}\xspace}
\newcommand{\opH}{\ensuremath{\hat{\mathcal{H}}}\xspace}

\newcommand{\I}{\mathrm{i}} % to better see the imaginary i
\newcommand{\E}{\mathrm{e}}
\newcommand{\M}[1]{\mathrm{\textbf{#1}}}    % \M is used to emphasize a matrix
\newcommand{\Pm}{\overset{+}{\underset{(-)}{}}} % +/-
\newcommand{\mP}{\overset{(-)}{\underset{+}{}}} % -/+
\newcommand{\Mp}{\overset{-}{\underset{(+)}{}}} %

\newcommand{\HO}{\mathrm{H}} % Hamilton operator
\newcommand{\TO}{\mathrm{T}} % kinetic energy operator
\newcommand{\WO}{\mathrm{W}}
\newcommand{\wO}{\mathrm{w}}
\newcommand{\uO}{\mathrm{u}}
\newcommand{\vO}{\mathrm{v}}
\newcommand{\EO}{\mathrm{E}}

\newcommand{\IM}{\mathrm{\textbf{I}}}
\newcommand{\Tr}{\mathrm{Tr }}
\newcommand{\SO}{\EuScript{O}}
\newcommand{\SE}{\EuScript{E}}
\newcommand{\LB}{\vspace{5 mm}}

\newcommand{\ul}[1]{\underline{#1}}
\newcommand{\dul}[1]{\underline{\underline{#1}}}
\newcommand{\tul}[1]{\underline{\underline{\underline{#1}}}}
\newcommand{\UM}{ \mathrm{\textbf{\dul{1}}} }
\newcommand{\T}[1]{\mathrm{#1}}
\newcommand{\SC}[1]{\textsc{#1}}

\newcommand{\D}{\mathrm{d}}
\newcommand{\DD}[1]{\frac{\partial}{\partial #1}}

% bracket notation for quantum chemistry
\DeclarePairedDelimiter\bra{\langle}{\rvert}
\DeclarePairedDelimiter\ket{\lvert}{\rangle}
\DeclarePairedDelimiterX\braket[2]{\langle}{\rangle}{#1 \delimsize\vert #2}
\DeclarePairedDelimiterX\braketAVG[3]{\langle}{\rangle}{#1 \delimsize\vert #2 \delimsize\vert #3}

% mathematical commands
\newcommand{\reci}[1]{\frac{1}{#1}}
\newtheorem{teorema_HK1}{Teorema de Hohenberg-Kohn (HK)}
\newcommand{\Set}[2]{\{\, #1 \mid #2 \, \}}
\newcommand{\pvec}[1]{\vec{#1}\mkern2mu\vphantom{#1}}
\newcommand{\phat}[1]{\hat{#1}\mkern2mu\vphantom{#1}}

% Trabalho de liberação de fármacos
\newcommand{\Fone}{\ensuremath{\mathcal{F}_1}\xspace}

%----------------------------------------------------------------------
% Comandos de dados adicional para colocar elementos
% especificos da Secretaria de Pós-Graduação
%----------------------------------------------------------------------

\providecommand{\imprimirnumposgrad}{}
\newcommand{\numposgrad}[1]{\renewcommand{\imprimirnumposgrad}{#1}}

\providecommand{\imprimirsubnumposgrad}{}
\newcommand{\subnumposgrad}[1]{\renewcommand{\imprimirsubnumposgrad}{#1}}

% Novo estilo usado apenas no cabeçalho da folha de rosto
\makepagestyle{rosto_estilo}
\makeatletter
\makeheadposition{rosto_estilo}{flushleft}{flushright}{}{}
\makeoddhead{rosto_estilo}{\imprimirnumposgrad\\ \imprimirsubnumposgrad}{}{}
\makeevenhead{rosto_estilo}{}{}{\imprimirnumposgrad\\ \imprimirsubnumposgrad}
\makeatother

% Refazer a folha de rosto para incluir a tag numérica
% da Secretaria de Pós-Graduação.
% Tentamos duas soluções como se pode ver nos comentários
% embaixo: uma solução é usar o pacote showframe (que carrega
% eso-pic) para colocar a tag no background; a outra solução,
% com pouca flexibilidade é redefinir localmente o estilo da pagina
% 
\newcommand{\imprimirfolhaderostoaltstar}[1]{%
  \begin{folhaderosto*}{#1}
     \folhaderostocontent
  \end{folhaderosto*}}

\newcommand{\imprimirfolhaderostoaltnostar}[1]{%
  % \AddToShipoutPicture*{\ShowFramePicture}
  % Solucao 1: 
  \AddToShipoutPictureBG*{%
    \AtPageUpperLeft{%
      \hspace{\marginparwidth}
      \raisebox{-3\baselineskip}{%
        \parbox[b][2\baselineskip][c]{0.4\paperwidth}{%
          \ABNTEXchapterfont\large\imprimirnumposgrad\\
          \imprimirsubnumposgrad
        }%
      }%
    }%
  }%
  \begin{folhaderosto}{#1}
    % Solucao 2:
    % acrescenta meu estilo de pagina apenas aqui
    % \thispagestyle{rosto_estilo}
    \folhaderostocontent
  \end{folhaderosto}
}

\makeatletter
\newcommand{\imprimirfolhaderostoalt}[1][\folhaderostoname]{%
   \@ifstar
     \imprimirfolhaderostoaltstar
     \imprimirfolhaderostoaltnostar
}
\makeatother

% ---
% Formato de cabeçalho/rodapé romano nos elementos pré-textuais
% ---

% Novo estilo
\makepagestyle{ufmg_pretextual}
  \makeevenhead{ufmg_pretextual}{}{}{\ABNTEXfontereduzida \textbf \thepage}
  \makeoddhead{ufmg_pretextual}{}{}{\ABNTEXfontereduzida \textbf \thepage}

% customizar o comando \pretextual
\renewcommand{\pretextual}{
  \pagenumbering{roman} %%% \pagenumbering{Roman}
  \aliaspagestyle{chapter}{ufmg_pretextual} %customizing chapter pagestyle
  \pagestyle{ufmg_pretextual}
  \aliaspagestyle{cleared}{empty}
  \aliaspagestyle{part}{ufmg_pretextual}
}

%---
% Ajusta a marca \textual para que a numeração volte a ser arábica
% nos elementos textuais
\let\oldtextual\textual % copia o comando \textual anterior
\renewcommand{\textual}{%
  \oldtextual%
  \pagenumbering{arabic} % volta à numeração arábica
}
%---


